---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۴۲
---
# غزل شمارهٔ ۲۴۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به میدان وفا یارم چنان آمد که من خواهم</p></div>
<div class="m2"><p>ز دیوان هواکارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز دفتر فال امیدم چنان آمد که من جستم</p></div>
<div class="m2"><p>ز قرعه نقش پندارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا یاران سپاس ایزد کنند امروز کز طالع</p></div>
<div class="m2"><p>به نام ایزد دل و یارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه نقش است این که طالع بست تا بر جامهٔ عمرم</p></div>
<div class="m2"><p>طرازی کار زو دارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چه دام است این که بخت افکند کان آهوی شیر افکن</p></div>
<div class="m2"><p>به یک‌دم صید گفتارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مرا بر کعبتین دل سه شش نقش آمد از وصلش</p></div>
<div class="m2"><p>زهی نقشی که این بارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دلا سر بر زمین دار و کله بر آسمان افشان</p></div>
<div class="m2"><p>که آن ماه کله دارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به باران مژه در ابر می‌جستم وصالش را</p></div>
<div class="m2"><p>کنون ناجسته دربارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>چه عذر آرم که بگشایم زبان بسته چون بلبل</p></div>
<div class="m2"><p>که آن گل‌برگ بی‌خارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>از آن روی جهان دارد که چون عیسی است جان پرور</p></div>
<div class="m2"><p>دوای جان بیمارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>صبوحی ساز خاقانی و کار آب کن یعنی</p></div>
<div class="m2"><p>که آب کار بازارم چنان آمد که من خواهم</p></div></div>